支國癲到連數學論文都造假，犀利到連數學公式都虛構埋

國外一個關注學術誠信的網站For Better Science近日有人發布調查報告，發現有一批中國學者系統性地相互抄襲。而更加令人驚訝的是，這些中國學者的論文中，連數學公式都虛構，甚至虛構出一個外國的共同作者，以增加自己論文的可信度。

其實一般來講，發表係學術期刊上面的論文，都會經過同行（即係其他學者）的評審。但呢班中國學者，虛構出一堆不存在的外國專家及外國參考論文。評審者可能都被嗰一連串外國專家的名字嚇親，又或者係純粹懶，居然「睇唔出」裡面用的數學公式是虛構的，就讓呢D論文過關。

涉嫌抄襲及虛構數學公式的論文（部分）：

幾時都話，係作假呢件事上，支國從未讓我們失望！

======
黃channel撐得好辛苦，可以幫手subscribe嗎？

越嚟越喺自爆嘅路上

以後數學公式唔記得，自己作一個！
老師話唔得的話，就向教育局投訴：點解中國可以香港唔得？係咪搞分裂？

啲中国人真係好叻利用呢啲漏洞，
睺準好多人唔會逐樣慢慢睇，
寫到天花龍鳳都唔怕

啲式都虛構到

只有想不到，只有做不到

最大問題係中國的人才政策
出論文送樓有握手費

學術期刊係睇出係邊,好多根本無q人睇

然後中國人又用返自己啲論文
唔怪得中國既野會爆炸

利害

因為終國咩都係假

出左冇人睇係另一回事.
最大問題係學術界而家全部係講鬥出得多paper.
今時今日要入tenure track, (depend on which field), 有d field係講緊要有20+ papers先可以o係top tier university有機會. 所以無論係phd學生, postdoc, 定係後生教授, 都係要不斷submit papers.
咁就導致每個conference o既committee members (好多members都係一人o係N個conference committee入面) 每次要review好多papers.

有professor係會畀自己phd學生去review paper, 自己唔去睇. 又有professor係每份paper只花最多5-10分鐘去睇. 甚至有部份paper佢係連5分鐘都冇.
所以reviewers係冇可能有時間睇晒成個methodology section. 好多時睇下abstract, 覺得佢講得頭頭是道, 就會決定accept/reject.

輕輕一推

即係連學術界都未必做到fact check

成個國家都不學無術，遇到有識之士就強加逼害。一棟摩天大廈嘅基根本打唔好，就用屍體一個個疊上去做底。

啲平民命平過水泥鋼筋，有事咪埋返啲人肉人血做base頂住先，頂到幾耐我唔知，反正人命又用唔完嘅

但德國總理默克爾居然仲讚賞中國，話中國係靠創意取得經濟成就

痴L線國家

爭取「數學公式可以亂寫」加入附件三

問佢一條問題，依家要佢揀，作為政治人物，代步德國車定中國車先講。

咁又係幾有創意，呃到歐美幾十年油水，大家有錢齊齊賺。

成個歐盟睇德國頭（號稱），佢哋只係唔妥Trump成日大美國主義，做盟友都要對歐盟行保護主義，一定唔妥Trump。但歐盟或者德國會唔會真係撐中國，事實上又唔見得。到底係放吓風俾美國咪再大美國主義俾啲面殘存嘅歐盟抖抖氣，定真係要做中國盟友，都仲存在好大走動空間。

數學都有得造假

對世界來講係好事
中共會高估自己實力

yep 跟住咩都封殺 小粉紅繼續信黨媒
由上到下都係思想有問題

+1
之前有藥廠做左個研究話就算登左係頂級論刊(nejm lancet)
有成七八成論文都係reproduce唔到論文嘅結果
全部都係圍內亂吹
然後警告再有咁嘅野就開名屌
最搞笑呢個“reproduce唔到結果嘅研究”係reproduce到

如果呢D數學論文得出的結論，係起大壩或者整火箭嗰時用到就好啦

智商唔夠，作假來救

樓主危害國家安全,我報左警

看果個唔會有時間同你一頁一頁看

推 我地印咗15000張貼紙同大家分享國安法嘅喜悅

FYP咩屌你

佢咪之前韓國魚個句
經濟靠大陸 國防靠美國

越多呢d人先越好

應該最後冇事

偽造問卷調查數據

有冇twitter

可惜外國真係有人睇

你見到中國既數學閪都咁
邊有能力整到核彈

屌佢老母
呢啲真係學術界災難

中國只有係中學數學勁

連式都錯 計閪到呀

都係虛構姐

鄰國係咪除左假貨係真之外，其他全部都係假

公式：十四億-n=十四億，其中n可代入任何數均能成立。

插

有咩衰過無貢獻？就係負貢獻

感覺上期刊大撚把

講大話嘅技術, 真係支那人認第二都冇人敢認第一

人地學者致力求真
蝗國學者致力做假
邊個國家未來會強大？一目了然

香港都有毅進制
有咩咁出奇

咩未必
係因為大量做手腳
一早已經淪陷左
係學術界外嘅人唔知
或者圍內就好似dead body咁
死要扮到冇事或者有險可守

早兩年hku都有支那prof柒撚左啦
咪又當冇事

又有大量外國paper有支那名
我就信唔撚過嘢
乜撚野zhang, hao, sai 唔知乜鳩姓
Cls

呢D垃圾文都唔方去到decent journal

幫推twitter

輸了

魚與熊掌不可兼得

國粹

傳統黎，以前讀Master 好多大陸人份論文d 數據都係作出黎，有幾個之後去左讀phd

停發新論文再查舊垃圾
正所謂要定調重點係誠信

因為要check到佢錯都唔易

更多時都係質疑，再希望對方寫得詳細啲

好想睇全盛時期既支那可唔可以屈到畢氏定理係中國人發明

學術界要fact check一定唔易，人地做成年嘅野你咁易check到有bug咩

諗起嗰個笑話
此教授曾出版10篇論文，共被引用45次

佢地submit 去D不明journal就是但啦

then?

甚麼都假
只有騙徒是真的

Push

係中國連數學公式都可以係假

問題係連騙子我都見過有假, 我真係諗唔到中國有咩係做唔到假

Peer-review 通常做既係睇篇文結構完唔完整、理唔理解到內容、立論係咪成立、研究方法係咪合理、結果同結論係咪符合，檢查數據係咪真實係比較少見，因為D reviewer 都未必係睇同你完全同field，一般如果有人對研究結果有懷疑，會寫份response letter 去果份journal，之後兩邊互挑